【凍到打冷震】強國海洋館棕熊扮北極熊 遊客心痛：虐待！

網上近日熱傳一段影片，指內地一間海洋館內北極熊區混入一隻「打冷震」的棕熊，只見牠坐在嚴寒的展館中不停顫抖，令遊客感到心痛，質疑園方有虐待之嫌。

影片顯示，北極熊園區用簡體字和英文寫上「北極熊」（polar bear）的字眼，但園內則是一頭棕熊坐在嚴寒的展館內，嘴角已被涷得不停顫抖。

不少網民批評館方以棕熊扮北極熊，已經十分荒謬，更要將館內冷氣盡開，以營造嚴寒環境，無疑是在虐待棕熊。

由於影片未有標示拍攝時間及地點，但有網民留言推測，影片中的展館為廣西南寧的融晟極地海洋世界。融晟極地海洋世界於今年8月18日開業，園方強調在南寧就可以看到企鵝、北極熊、北極狼、北極狐、海豚等珍稀極地動物。